香港有今日之繁華，英國政府不知費煞幾許苦心，投下之資金逾數億。

日籍探險家大谷光瑞（1876－1948）在 1899 年途經香港時，對香港早期歷盡滄桑的發展，更表驚嘆：

香港為屹立海中的一小島，距廣東省珠江口九十浬，位於北緯廿二度一分，東經一百一十四度五分至十八分。島長十一哩，闊五、六哩，周圍不過二十七哩，現時全島人口約二十七、八萬，維多利亞山聳立於島中央，並無耕作之空地。一八四二年有名的鴉片戰後歸英國所有，爾來情況驟變，荒涼的寒村發展至今，已成為東、西兩洋貿易的中心，香港有今日之繁華，英國政府不知費煞幾許苦心，投下之資金逾數億。要之，惟英國人獨有之堅忍不拔的精神，始能使此磽确不毛、瘴煙癘霧之地變為東洋第一寶庫。其間罕見之災難，發生不只一次：一八六七的大火，令皇后大道至海旁一帶的繁華地段盡成灰燼，及後稍稍恢復，一八七八年又再遭火劫，維多利亞城化為焦土。一八七四年巨型颱風來襲，造成亙古未有的大慘劇，全島過半房屋和人口均沉埋、葬身於大海。一八九四年疫症爆發，死者每天百餘人，慘狀空前。不過，縱使天災不絕，但性格剛毅之英國人每經一難，特性便越加發揮，終在今天取得成果。

香港為海中一小孤島，風力強勁，妨礙草木生長，昔日全為禿山，經政府多方努力栽種，工夫總算未白費，而今樹木繁茂，四時鬱蒼。根房築於海旁，綿延至山腹五百呎之處，崇樓傑閣仍林立，呈屋上架屋之奇觀。近年人口逐漸增加，土地日感短缺，於是頻頻填海。市內用水賴薄扶林、大潭兩水塘供給。前者貯水量七千四百萬加侖；後者三億九千萬加侖，足供全港市民日夜使用而有餘。十五家輪船公司，常備六百七十二萬噸輪船航行世界各地，西抵歐洲，南及澳洲，東北由美國經華北沿岸諸港而至朝鮮及俄國，貨物集散如雲，船舶出入如林，每年貿易額據說不下五千萬英鎊，其原因有賴英國人艱苦經營，特別是軒尼詩、砵甸乍果斷開放此港為自由貿易港。現時人口二十七萬餘，其中二十萬為華人，日本人居留者三百多。

廢老 : 無共產黨都無今日香港

望住而家班廢老
就佩服英國人帶領呢班垃圾將香港變成東方之珠亞洲四小龍

大陸間碟關愛座hunter:
為錢去大陸做狗冇問題
用淘寶冇問題
買中資冇問題

（英國）努力興建
（港共）盡情破壞

機會可一不可再

上世紀D帝國人才都死得7788

以前都唔覺
而家越黎越覺得 大陸特登整衰香港
又唔係北京上海呢d親生仔
香港就似個安全套 被人射完就扔